狂徒製淫照 網上辱阿嬌

做藝人難，在電子科技氾濫年代，做女藝人更難！互聯網前晚開始流傳兩張極度不雅的色情照片，當中包括疑似TWINS女歌手鍾欣桐（阿嬌），以及近年淡出歌壇的陳文媛。鍾欣桐所屬的英皇娛樂集團對事件感到憤怒，斥有人以電腦圖片移花接木手法，製作色情照片，是任何人都不能容忍的，予以極力譴責，並已向警方報案。本報記者

新年快樂

年 又過年

咁早

伯母除夕夜都要開工

2008年1月27日，匿名網民於香港討論區的成人貼圖區內發布一幅色情相片。相中男子貌似藝人陳冠希，而女子則貌似藝人鍾欣桐。網絡管理員則於數小時後刪除原帖，但網民把圖片重貼或轉載他處，因瀏覽者眾多而引起香港各界關注[7]。當晚，一名匿名網民聲稱圖片是由陳冠希修理中的手提電腦洩漏，並指名道姓指出相關圖片涉及陳文媛和張栢芝[8]。

1月28日，陳冠希及鍾欣桐所屬的經理人公司英皇娛樂向傳媒發表公開聲明表示圖片為合成照片，而英皇娛樂已經報警求助。在聲明中，英皇娛樂叮囑公眾不要發放、轉載、轉交與刊登上述圖片，否則將以法律追究責任[3][9]。 當晚，一個大陸博客及時抓取圖片並提供下載連結，促使網站訪問量於6個小時內達到10萬人次，一度擠破網站造成網站臨時關閉[10]。

但英皇娛樂發佈聲明後，同日下午3時，網路上又出現一幅疑似陳冠希及疑似陳文媛的淫慾裸照。在同日晚上，陳冠希與英皇娛樂召開緊急會議，並透過律師向傳媒發表聲明表示發佈「不雅色情照片」是「利用移花接木的手法製造」，是「惡作劇」與「不負責任」的行為，對發佈者予以強烈譴責，英皇娛樂將向發佈者追究責任[11]。英皇娛樂高層霍汶希向傳媒重申已報警求助，而鍾欣桐因病休假中，不便回應裸照事件。當日多份香港主流報紙以頭版報導裸照事件，均傾向認為圖片是偽造的合成圖片[7][12]。

然而，1月29日，疑似張栢芝等人的多張色情圖片被不知名人士繼續發佈，部分圖片對比先前發佈的圖片解析度高出很多，而且繼續引起網路瀏覽熱潮[13]。

英皇娛樂形容事態嚴重，而身為東亞娛樂（陳冠希所屬紅館經理人公司的母公司，英皇娛樂主要競爭對手）大股東及陳冠希生意拍擋的林建岳介入，委派大律師胡漢清作出法律事宜，並向香港演藝人協會求助。同日，涉及藝人裸照事件的陳冠希採取迂迴路線離開香港前往美國波士頓，據說陳冠希趁機探望女友楊永晴。同日霍汶希向傳媒表示陳冠希現正休假，他因裸照事件而心情低落及失眠，並向藝人朋友道歉，他會逗留美國兩星期至2月中才能返港[13]。

同樣涉及裸照事件的張栢芝透過公開聲明表示上傳圖片者必以法究治。身在上海的謝賢（張栢芝的家翁）否認有關張栢芝謝霆鋒夫婦離婚的傳聞，他表示對發放圖片者極為憤怒，聲言必重重嚴懲並且待返港作進一步打算。張栢芝的丈夫謝霆鋒則透過霍汶希表示相信色情圖片屬於偽造的合成圖片，而他處之泰然。為了不受到傳媒的追訪與滋擾，在農曆新年期間休息的張栢芝與謝霆鋒決定足不出戶，也不上網瀏覽任何新聞，謝霆鋒終日玩電子遊戲消磨時間[14][15]。

在警方聲稱抓獲裸照源頭的疑犯後，2月5日，再有四張新的裸照出現於網路上[16][17]。2月6日，一批超過200張的裸照透過電郵散播，照片中的女性增至6人，除疑似早前公開的陳文媛、鍾欣桐、張栢芝3位藝人外，還出現了3位新藝人。這3位疑似的新藝人為模特兒顏穎思、已退出娛樂圈的歌手陳思慧和參加2001年國際華裔小姐競選的落選佳麗陳育嬬[18][19]。

顏穎思曾是陳冠希的緋聞女友，在2001年她與陳冠希一起參與過電影《特警新人類II》的演出。2月1日，顏穎思出席公開活動接受記者採訪時否認與陳冠希拍過性愛照片，但她承認拍過親密照片，並且說不擔心會成為下一個被刊登照片的目標[20][21]。陳思慧與陳冠希的姐姐陳見飛是同期新人，陳思慧出席陳見飛的生日派對時與陳冠希結識[22]。陳育嬬來自澳洲布里斯班，2001年她參加國際華裔小姐競選時，陳冠希擔任該屆競選的表演嘉賓，陳冠希曾公開表示看好陳育嬬[23]。有媒體曾把疑似陳育嬬的性愛照片女主角錯認為疑似歌手梁雨恩[24]，但梁雨恩表示從入行至今從未和陳冠希會面，而且也表示相片中的女主角並非她本人[25]。

2月9日，一批200多張新的裸照再度出現於網路上，讓流出的相片總數達到400多張。這批新相片主要是疑似張栢芝的警服、性感內衣照和疑似鍾欣桐的情趣內衣照。此外，還有三張是疑似陳冠希現任女友楊永晴的全裸浴照，讓該裸照事件所流出的性愛照片中的女性增加到7人[26]。現今楊永晴在美國波士頓大學唸書，她是英皇娛樂集團主席楊受成的侄女，東華三院前董事局主席楊超成的女兒[27]。2月6日，楊永晴在波士頓大學接受記者採訪時表示，她絕對支持男友陳冠希，但她沒有對該裸照事件作出任何評論[28]。其父親楊超成在2月3日接受記者的採訪時表示全力支持女兒，不會干涉女兒談戀愛的事情，並且相信女兒不會拍攝這樣親熱的照片[29]。2月9日晚上，再有67張新的裸照流出網路上，相中女性疑似退出娛樂圈的陳文媛，其中還包括該名女性與疑似陳冠希的合照[30]。

咁快過年？

以下列表展示照片出現數目:

受影響藝人 截至
2008年2月15日
的照片數目[32]
張栢芝 122
陳文媛 118
鍾欣桐 94
陳思慧 48
陳育嬬 40
顏穎思 11
楊永晴 3
總數 436
除了以上受影響藝人，尚有至少五名身份未曝光的女藝人牽涉在內[1]。

太早喇屌你

唔係新年拜年前先有咩 個個親戚都問你睇咗未

一見到就知道準備要辦年貨

又一年

在2008年陳冠希淫照事件發生初期，《頭條日報》報導指出：「明眼人一看，已斷定是經移花接木製作的圖片。」查小欣維護陳冠希，以同一口徑撰文，指淫照不可能因陳冠希疏忽，託維修公司修理而流出。豈料事件正是陳氏疏忽所致，令查小欣遭受網民非議。[8]而「明眼人」一名自此張冠李戴，成為查小欣的代號。[

究竟搵到明眼人未

無圖學人開po

八卦週刊偷拍事件

2006年8月發生了「阿嬌被偷拍事件」，《壹本便利》刊登鍾欣桐於後台更衣的照片，香港記者協會及新聞工作者聯會對此表示震驚及強烈譴責[35][36]，認為偷拍事件嚴重侵犯個人私隱。多個婦女團體亦指偷拍行為嚴重侮辱女性，踐踏女性尊嚴。截至8月底，影視及娛樂事務管理處收到超過2000宗投訴[37]，投訴周刊刊登裸露圖片，內容不雅，成為該處歷來接獲最多投訴的個案。該期《壹本便利》，被淫褻物品審裁處評定列為二級不雅物品。

8月28日下午3時，無綫娛樂新聞台在將軍澳電視廣播城為鍾欣桐發起「私隱‧尊嚴─香港人既事」聲討行動，由無綫電視總經理陳志雲主持，鍾欣桐講述經歷。香港演藝人協會呼籲會員參與，超過100名藝人出席聲援。8月28日下午5時，婦女權益聯盟在尖沙咀天星碼頭發起簽名抗議行動，抗議《壹本便利》用偷拍照片圖利的行為。

聽講 2R 都有份

以前就無可能 依家AI換面好成熟 慘慘豬

仲有一個月喎

好耐冇睇過2R出浴照

聽講有李彩華白色小背心

明眼人一睇就知係移花接目

牛3死撚咗末？

咁快又一年

記得有份報紙頭版係呢單新聞，旁邊就賣鮑魚廣告，大大隻子寫住新年嘆鮑魚

阿嬌製淫照 網上辱狂徒

仲未有相架既

新年來了..

準備過年啦

係? 冇睇過 有冇人貼黍睇下

係時候同好友互相分享

早左喎

當年特續個幾星期，晚晚遊走各大小forum等新相，撳爛幾個keyboard F5！

圖呢

推

而家唔係黑鮑
係爛鮑

我竟然第一次睇

又過年

會唔會早左啲呀

大佬
十年幾年既牛肺仲囉出黎做乜春
要睇都睇連詩雅淫照啦

Link?

最後個狂徒仲同支那女人結埋婚，仲生咗個女準備15年後俾人屌同影相。

如果當年死都唔認，應該過到骨

如果當時有國安法高登一早摺左

精結大使

點解

又過年了

咁快拜年？

名眼人一睇就知移花接木啦

年——又過年......

真係Bin到世界末日
咁又一年

提早開年

狂徒出黎未講左咁多年啦

好撚多新會然

明眼人

有冇巴打有keep D 相?

好一隻迎春鮑................

年，又過年